---
file: id.md
author: Sergio Araujo
Last Change: Mon, 19 Feb 2024 - 14:05:58
 vim:ft=markdown
---

O comando id pode ser usado por exemplo em um script que só pode ser executado como root

## testa se está logado como root

    if [ "$(id -u)" != "0" ]; then
        echo "  Need be root"
        sleep 2
        exit  1
    fi

A opção -u do comando id testa a identificação numérica do usuário  corrente
que no caso do root corresponde a zero
